\section*{LỜI NÓI ĐẦU}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{\numberline {} LỜI NÓI ĐẦU}

Sự phát triển mạnh mẽ của Trí tuệ Nhân tạo (AI), đặc biệt là các Mô hình ngôn ngữ lớn, đã mang lại những đột phá sâu sắc trong nhiều lĩnh vực khoa học và đời sống. Tuy nhiên, đi kèm với đó là thách thức to lớn về mặt tính toán khi kích thước tham số của các mô hình này tăng theo cấp số nhân, vượt quá giới hạn vật lý và khả năng xử lý của các hệ thống máy tính đơn lẻ. Để giải quyết bài toán này, các hệ thống tính toán song song phân tán đã trở thành một nền tảng không thể thiếu.

Trong khuôn khổ môn học Đồ án chuyên ngành I, em đã chọn đề tài \textbf{"Nghiên cứu hệ thống tính toán song song phân tán cho huấn luyện và suy luận mô hình AI"}. Báo cáo này là kết quả của quá trình thu thập, nghiên cứu và tổng hợp các kiến thức nền tảng từ cơ sở lý thuyết về lập trình song song trên CPU, GPU, đến các kỹ thuật tối ưu hóa giao tiếp liên thiết bị và các nền tảng phân tán tiên tiến nhất hiện nay.

Em xin gửi lời cảm ơn chân thành tới \textbf{TS. Phạm Đăng Hải} đã tận tình hướng dẫn, định hướng và đưa ra những lời khuyên quý báu giúp em tiếp cận và đi đúng hướng trong quá trình thực hiện đồ án. Dù đã cố gắng hết sức, nhưng do hạn chế về thời gian và kinh nghiệm thực tiễn, báo cáo chắc chắn không tránh khỏi những thiếu sót. Em rất mong nhận được sự góp ý của thầy cô để đồ án được hoàn thiện hơn và làm tiền đề cho các nghiên cứu chuyên sâu tiếp theo.

\vspace{1cm}
\begin{flushright}
    Hà Nội, ngày \ \ \ \ tháng \ \ \ \ năm 2026 \\
    \textbf{Sinh viên thực hiện} \\
    \vspace{1.5cm}
    Nguyễn Hoàng
\end{flushright}
\cleardoublepage